[
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "디자인의 합목적성에 대한 설명으로 옳은 것은?", 
        "correct_answer": "디자인을 할 때 목적에 맞는 수단을 사용하였는지를 말한다.",
        "incorrect_answers": ["정해진 바탕으로 최상의 디자인을 창출하는 것을 말한다.",
                                "보다 실용적이고 심미적으로 개선, 발전 시키는 것을 말한다.",
                                "개성적인 미의식을 창출해내는 것을 말한다."],
        "desc": "합목적성은 기능성의 문제라고도 할 수 있습니다.<br>어떤 물건의 존재가 일정한 목적에 부합되는 것으로, 일정한 목적에 도달하는데 적합한 행위를 의미합니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "식욕을 자극하는 색상으로 옳은 것은?",
        "correct_answer": "빨강",
        "incorrect_answers": ["청록","보라","검정"],
        "desc": "붉은색 계열은 식욕을 자극하는 색입니다.<br>그래서 식탁이 있는 조명은 노란색이나 주황색 등 붉은 계열이 많습니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "동시대비에 해당하지 않는 것은?",
        "correct_answer": "유사대비",
        "incorrect_answers": ["명도대비","색상대비","보색대비"],
        "desc": "동시대비란 2가지 이상의 색을 동시에 볼 때 일어나는 대비현상입니다.<br>색상대비, 명도대비, 채도대비, 보색대비가 있습니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 중 색의 3속성이 아닌 것은?",
        "correct_answer": "대비",
        "incorrect_answers": ["색상","명도","채도"],
        "desc": "색의 3속성은 색을 구별하는데 필요한 색상, 명도, 채도를 뜻합니다. 색의 3요소라고 부르기도 합니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 중 주위 색의 영향으로 오히려 인접색에 가깝게 느껴지는 현상을 의미하는 것은?",
        "correct_answer": "동화 현상",
        "incorrect_answers": ["명시 현상","색의 수축성","중량 현상"],
        "desc": "동화(同化)현상은 동류의 원리로 가장 가까운 색채끼리의 배색은 친근감과 조화를 느끼게 합니다. <br>동화(同化)의 동(同)은 같을 동이므로, 인접한(거의 같은)으로 이해하면 쉽습니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 중 무엇을 구하는 도형인가? <br>",
        "question_img": "gineungsaWD2011_04_01",
        "correct_answer": "황금분할",
        "incorrect_answers": ["심메트리","루트구형","아심메트리"],
        "desc": "황금분할은 근사치 1:1.618 (약5:8)로 표현되는 비율입니다. 이 비율로 면을 분할하는 것을 황금 분할이라고 합니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "유채색의 기본 색명은 먼셀 10색상에 따라 10개의 색명으로 정의하였다. 다음 중 색명과 기호의 연결이 다른 것은?",
        "correct_answer": "남색 - BR",
        "incorrect_answers": ["주황 - YP","청록 - BG","초록 - G"],
        "desc": "먼셀의 10색상 = 기본색상 + 중간색상 <br> 빨강(R), 주황(YR), 노랑(Y), 연두(GY), 초록(G), 청록(BG), 파랑(B), 남색(PB), 보라(P), 자주(RP)"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "디자인 원리 중 율동의 요소와 거리가 먼 것은?",
        "correct_answer": "대칭",
        "incorrect_answers": ["점증","반복","변칙"],
        "desc": "율동은 리듬을 표현하는 것입니다.<br> 반복되는 악센트, 순환하는 강약, 시각적 자극과 자극 간의 간격이라고 볼 수 있습니다.<br> 반복, 점증, 변칙이 대표적이며 대칭은 균형과 관련이 없습니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "색광혼합의 결과가 잘못된 것은?",
        "correct_answer": "Red + Green + blue = Black",
        "incorrect_answers": ["Red + Green = Yellow","Green + Blue = Cyan","Red + Blue = Magenta"],
        "desc": "색광(色光)혼합은 빛의 혼합으로 빨간색과 파란색, 초록색을 섞으면 흰 색이 나옵니다.<br> 빨강(Red) + 녹색(Green) + 파랑(blue) = 흰색(WHITE)"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "통일성을 주는 방법과 거리가 먼 것은?",
        "correct_answer": "각 요소들을 분리 시킨다.",
        "incorrect_answers": ["각 요소들을 근접 시킨다.","각 요소들을 반복 시킨다.","각 요소들을 연속 시킨다."],
        "desc": "통일성을 주는 방법에는 각 요소들마다 근접, 반복, 연속 등의 방법이 있습니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음이 설명하고 있는 표색계는?",
        "question_desc" : "-헤링의 4원색 설을 기본으로 한다.<br>-색상 분할을 원주의 4등분이 서로 보색이 되도록 하였다. <br>-8가지 기본색을 다시 각각 3색상으로 나누어 24색상환으로 하였다.",
        "correct_answer": "오스트발트 표색계",
        "incorrect_answers": ["CIE 표색계","NCS 표색계","DIN 표색계"],
        "desc": "오스트발트는 헤링의 4원색설, 즉 노란색과 남색, 빨간색과 청록색인 서로 다른 보색을 의도적으로 연결하여 배치하고, 그 사이에 주황색과 파란색, 보라색과 연두색을 배치하여 8가지의 기본색을 정립하였고, 또 이 8색상을 다시 3색상으로 나누어 24색상이 되도록 하였습니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "먼셀 표색계에 대한 설명으로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "표기는 HVC로 한다.",
        "incorrect_answers": ["색상은 H(hue)라고 한다.","명도는 V(value)라고 한다.","채도는 C(chroma)라고 한다."],
        "desc": "표기는 HV/C로 합니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "태양광선의 투사되는 위치에 프리즘을 놓아 굴절된 광선을 스크린에 투사하여 나타난 여러 가지 색의 띠를 무엇이라고 하는가?",
        "correct_answer": "스펙트럼",
        "incorrect_answers": ["전자파","감마선","자외선"],
        "desc": "전자파: 전기 및 자기의 흐름에서 발생하는 일종의 전자기 에너지<br>감마선: 방사선 물질에서 방출되는 방사선<br>자외선:태양광의 스펙트럼을 사진으로 찍었을 때, 가시광선의 단파장보다 바깥쪽에 나타나는 눈에 보이지 않는 빛"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "미술 공예 운동의 창시자는?",
        "correct_answer": "윌리엄 모리스",
        "incorrect_answers": ["헨리 포드","반 데 벨데","무테지우스"],
        "desc": "윌리엄 모리스: 수공업을 중심으로 근대 미술 공예 운동의 창시자<br>헤르만 무지테우스: 기계중심으로 독일공작연맹(DWB)의 창시자"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "색채 조화의 공통 원리에 관한 설명으로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "대비의 원리 - 배색된 색채들이 서로 공통되는 상태와 속성을 가질 때 그 색채는 조화된다.",
        "incorrect_answers": ["질서의 원리 - 색채의 조화는 의식할 수 있으며, 효과적인 반응을 일으키는 질서 있는 계획에 따라 선택된 색체들에서 생긴다.",
                            "비모호성의 원리 - 색채조화는 두 색 이상의 배색에 있어서 모호함이 없는 명료한 배색에서만 얻어진다",
                            "동류의 원리 - 가장 가까운 색채끼리의 배색은 보는 사람에게 친근감을 주며 조화를 느끼게 한다."],
        "desc": "공통 원리 - 배색된 색채들이 서로 공통되는 상태와 속성을 가질 때 그 색채군은 조화된다는 원리. <br>참고로 저드의 조화론에는 질서의 원리, 친근성의 원리, 공통성의 원리, 명백성(비모호성)의 원리가 있습니다"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "형과 형태에 대한 설명으로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "형은 3차원적 표현이고, 형태는 2차원적 표현이다.",
        "incorrect_answers": ["형은 단순히 우리 눈에 비쳐지는 모양이다.",
                            "형태는 일정한 크기, 색채, 질감을 가진 모양이다.",
                            "형은 현실적인 형과 이념적 형이 있다."],
        "desc": "형은 2차원적 표현이고, 형태는 3차원적 표현입니다"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "디자인의 원리 중 비례에 대한 설명이 잘못된 것은?",
        "correct_answer": "균형의 가장 정형적인 구성 형식이다.",
        "incorrect_answers": ["부분과 부분, 부분과 전체에 균형이 잡혀있음을 말한다.",
                            "조형을 구성하는 모든 단위의 크기를 결정한다.",
                            "객관적 질서와 과학적 근거를 명확하게 드러내는 구성 형식이다."],
        "desc": "비례: 부분과 부분 또는 부분과 전체의 수량적 관계를 말합니다.<br>가장 친근하고 구체적인 구성형식이며, 보는 사람의 감정에 직접적으로 호소하는 힘을 가지고 있을 뿐만 아니라, 객관적 질서와 과학적 근거를 명확하게 드러내는 구성형식입니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "균형을 잡기 위한 디자인 기본 요소가 아닌 것은?",
        "correct_answer": "반복",
        "incorrect_answers": ["명암","크기","질감"],
        "desc": "반복: 동일한 요소나 대상이 일정한 간격을 두고 되풀이 하는 것을 말하며, 대상의 의미나 내용을 강조하는 수단으로 쓰입니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 중 주목성에 대한 설명으로 잘못된 것은?",
        "correct_answer": "초록색이 빨강보다 주목성이 높다.",
        "incorrect_answers": ["명시성이 높은 색은 어느 정도 주목성이 높다.",
                            "따뜻한 난색은 차가운 한색보다 주목성이 높다.",
                            "주목성은 색의 3속성과 관계가 있다."],
        "desc": "주목성이란 시선유도를 잘하는 성질을 의미하는 용어로, 빨강이 초록색보다 주목성이 더 높습니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 중 프로턱트 디자인 분야가 아닌 것은?",
        "correct_answer": "영상 디자인",
        "incorrect_answers": ["완구 디자인","가전 디자인","주방용품 디자인"],
        "desc": "영상 디자인은 시각디자인 4차원 영역에 해당합니다.<br> 프로덕트(PRODUCT) 디자인은 제품 디자인으로 완구 디자인, 가정용품 디자인, 주방용품 디자인, 제품 디자인에 해당합니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "정보 검색 연산자의 설명으로 옳은 것은?",
        "correct_answer": "OR : 연산자 좌우 검색어 중 하나라도 들어 있는 자료를 찾는다.",
        "incorrect_answers": ["구절검색 : 연산자 앞 쪽의 검색어는 포함하고, 뒤 쪽 검색어는 포함하지 않은 자료를 찾는다.",
                            "AND : 두 개 이상의 단어가 순서대로 연속해서 나오는 것을 찾는다.",
                            "NOT : 연산자 좌우의 검색어를 모두 만족시키는 자료를 찾는다."],
        "desc": "구절검색 : 2개이상의 단어를 큰 따옴표로 묶어 한단어로 검색하는 것 <br> AND : 연산자 좌우의 검색어를 모두 만족시키는 자료<br> 인접연산자 : 두 개 이상의 단어가 순서대로 연속해서 나오는 것을 찾는 것"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "인터넷 익스플로러 6.0의 [인터넷 옵션]에서 설정할 수 없는 것은?",
        "correct_answer": "페이지 설정",
        "incorrect_answers": ["보안","열어본 페이지 목록 지우기","언어 및 글꼴 선택"],
        "desc": "페이지 설정은 [파일] 메뉴에 있습니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "자바스크립트에서 일정한 시간마다 브라우저 상태를 파악하거나 동작을 수행하는데 사용되는 함수는?",
        "correct_answer": "window.setInterval()",
        "incorrect_answers": ["window.setTimer()","window.timer()","window.setTime()"],
        "desc": "window.setInterval()함수는 일정한 시간 간격으로 함수를 반복적으로 실행합니다.<br> 첫번째 인수는 실행할 함수이고, 두번째 인수는 실행 간격(밀리초)이 됩니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "자바스크립트 브라우저 내장 객체가 아닌 것은?",
        "correct_answer": "Vision 객체",
        "incorrect_answers": ["Location 객체","Image 객체","History 객체"],
        "desc": "Vision 객체는 Google Cloud Vision API를 사용하여 이미지 분석을 수행하는데 사용되는 자바스크립트 라이브러리입니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "&lt;BODY&gt; 태그에서 사용할 수 있는 속성과 그 의미의 연결이 올바르지 않은 것은?",
        "correct_answer": "BG - 배경으로 사용될 이미지 파일을 지정한다.",
        "incorrect_answers": ["BGCOLOR - 배경색을 지정한다.","TEXT - 일반 글자색을 지정한다.","LINK - 링크로 설정한 글자색을 지정한다."],
        "desc": "배경이미지를 삽입하는 태그는 background-image: url( )입니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "웹 브라우저의 종류가 아닌 것은?",
        "correct_answer": "Leno",
        "incorrect_answers": ["Mosaic","Opera","Internet Explorer"],
        "desc": "텍스트 기반의 브라우저로는 링스, 아라크네 ,심바가 있고 그래픽 기반의 브라우저는 Mosaic(모자이크:최초의 그래픽 브라우저), 네스케이프, 핫자바, 오페라, 인터넷 익스플로러 등이 있습니다"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음이 설명하고 있는 것은?",
        "question_desc": "인터넷 상의 일정 용량의 저장 공간을 제공하여 플로피디스켓과 같은 다른 보조기억장치 없이 인터넷이 연결된 곳이면 어느 곳에서나 파일을 다운로드 할 수 있는 인터넷 하드 디스크 서비스",
        "correct_answer": "웹 하드",
        "incorrect_answers": ["슈퍼 디스크","USB 메모리","ZIP 드라이브"],
        "desc": "웹하드는 인터넷상에 일정 용량의 저장공간으로 파일을 업로드, 다운로드 할 수 있는 기능입니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "네트워크에 연결된 시스템의 논리주소를 물리주소로 변환 시켜주는 프로토콜은?",
        "correct_answer": "ARP",
        "incorrect_answers": ["TCP","IP","FTP"],
        "desc": "APR: 주소 결정 프로토콜(논리주소 = IP주소, 물리주소 = MAC 주소, 랜카드에 부여된 주소)"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "자바스크립트의 변수에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?",
        "correct_answer": "지역변수 선언은 Dim 키워드를 사용하여 선언한다.",
        "incorrect_answers": ["변수를 선언하지 않고 사용하는 경우에는 전역변수가 된다.",
                            "지역변수는 반드시 함수 내에서만 선언 되어야 한다.",
                            "지역변수는 선언된 중괄호{ } 안에서만 사용할 수 있다."],
        "desc": "Dim은 비주얼 베이직에서 변수 선언 시 사용하는 예약어입니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": " IPv4 주소에서 각 클래스별 첫 8bit의 값이 옳은 것은?",
        "correct_answer": "A: 0000 0001~0111 1110 B: 1000 0000~1011 1111",
        "incorrect_answers": ["A: 0000 0000~0111 1110 B: 1000 0001~1011 1111",
                            "A: 0000 0000~0111 1111 B: 1000 0000~1011 1111",
                            "A: 0000 0001~0111 1111 B: 1000 0001~1011 1111"],
        "desc": "A클래스는 첫번째 숫자가 127보다 작습니다. <br> B클래스는 첫번째 숫자가 128에서 191 까지입니다.<br> C클래스는 첫번째 숫자가 192에서 223 까지입니다. <br> D클래스는 첫번째 숫자가 224에서 255 까지입니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "별도의 계정 없이도 누구나 접근한여 파일 전송을 지원 받을 수 있는 인터넷 서비스는?",
        "correct_answer": "Anonymous FTP",
        "incorrect_answers": ["GOPHER","ARCHIE","WHOIS"],
        "desc": "Anonymous FTP: 익명의 FTP <br> GOPHER: 메뉴를 이용한 정보검색<br>, ARCHIE: FTP 서버에서 파일 검색<br> WHOIS: 사용자 정보 조회"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "인터넷 방화벽에 대한 설명으로 올바른 것은?",
        "correct_answer": "내부 네트워크에 대한 접근을 제어하고, 집중화된 보안성을 향상 시킬 수 있다.",
        "incorrect_answers": ["컴퓨터 프로그램에 잠입하여 컴퓨터로 하여금 본래 목적 이외의 처리를 하도록 하는 프로그램이다.",
                            "접근을 허가받지 않은 정보 시스템에 불법 침투하거나 허가되지 않은 권한을 불법으로 갖는 경우를 말한다.",
                            "사용자에게 모든 소프트웨어를 합법적으로 사용할 수 있는 권한을 부여하는 것을 말한다."],
        "desc": "방화벽은 외부로부터의 불법적인 침입을 차단하기 위해서 설치하는 것입니다. 그러나 내부에서 발생하는 해킹에 대해서는 허술합니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 URL에 대한 설명으로 틀린 것은? <br> http://woori.webdesign.co.kr",
        "correct_answer": "co -  포트",
        "incorrect_answers": ["woori - 컴퓨터 이름","webdesign - 회사명","kr - 국가명"],
        "desc": "URL의 구성은 프로토콜://컴퓨터 이름.컴퓨터를 보유하고 있는 기관의 이름.기관의 종류.국가 의 형식으로 되어 있습니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 중 검색 엔진의 형태가 아닌 것은?",
        "correct_answer": "토탈 검색엔진",
        "incorrect_answers": ["메타 검색엔진","디렉터리형 검색엔진","로봇 에이전트형 검색엔진"],
        "desc": "검색엔진은 크게 주제별, 단어별, 자연어 검색 등으로 구분됩니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "전자우편(Email)에 대한 설명으로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "메일을 보낼 때 사용하는 일반적인 프로토콜은 FTP이고, 받을 때 사용되는 프로토콜은 POP1을 가장 많이 사용한다.",
        "incorrect_answers": ["컴퓨터 통신망을 통하여 다른 사람에게 서신을 교환하는 것을 의미한다.",
                            "컴퓨터 작성된 서신은 매우 빠르게 여러 사람에게 동시에 전송할 수 있다.",
                            "작성된 서신과 함게 각종 디지털 정보를 함게 보낼 수 있다."],
        "desc": "전자우편의 프로토콜 <br> SMTP: 메일 송신용 프로토콜<br> POP: 메일 송신용 프로토콜 <br> IMAP: 메일 수신 프로토콜(제목만 수신) MIME: 멀티미디어 데이터 전송 시 사용되는 프로토콜"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 중  HTML 태그에 대한 설명으로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "&lt;HTML&gt; : 도움말의 시작",
        "incorrect_answers": ["&lt;TITLE&gt; : 문서의 제목 시작",
                            "&lt;BODY&gt; : 문서의 본문 시작",
                            "&lt;HEAD&gt; : 머리말 시작"],
        "desc": "&lt;HTML&gt;은 태그 언어의 시작입니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "통신망의 종류와 그에 대한 설명으로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "WAN - 거대 도시지역의 통신망",
        "incorrect_answers": ["LAN - 근거리 통신망","VAN - 부가가치 통신망","ISDN - 종합 정보 통신망"],
        "desc": "WAN은 광대역 통신망으로 국가와 국가, 대륙과 대륙 간의 통신망을 의미합니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "도메인 네임으로 사용할 수 없는 것은?",
        "correct_answer": "saving4u-.com",
        "incorrect_answers": ["1588-6624.co.kr","flower-order.org","6288delivery.net"],
        "desc": "하이픈(-)이 중간에 포함될 수는 있지만 도메인 네임이 하이픈(-)으로 끝날 수는 없습니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "웹 페이지 제작에 관한 설명으로 옳지 않은 것은?",
        "correct_answer": "웹 페이지에서 가장 중요한 것은 코딩이다.",
        "incorrect_answers": ["텍스트를 읽을 때 그래픽이 방해되지 않아야 한다.",
                            "한 페이지에 너무 많은 것을 보여주기 위한 욕심은 버려야 한다.",
                            "웹디자인의 일관성을 유지해야 한다."],
        "desc": "웹페이지 제작에 있어 가독성, 일관된 디자인(일관성), 기능성, 로딩속도 등을 가장 중요시 합니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "HTML 태그 중에서 단락 구분을 정의하는 태그는?",
        "correct_answer": "&lt;P&gt;",
        "incorrect_answers": ["&lt;LINK&gt;","&lt;HR&gt;","&lt;FONT&gt;"],
        "desc": "&lt;P&gt : 단락(문단) 구분 <br> &lt;HR&gt; : 수평선 삽입 <br> &lt;FONT&gt; : 글꼴, 글자크기, 글자 크기 등을 표시"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "TIFF, PDF, GIF 및 포스트스크립트 언어 파일 포맷에서 지원하는 무손실 압축 알고리즘은?",
        "correct_answer": "LZW(Lempel-Ziv-Welch)",
        "incorrect_answers": ["RLE(Run Length Encoding)","FRM(Filmstrip)","PEG(Joint Photographic Experts Group)"],
        "desc": "RLE: 데이터의 연속된 같은 값들을 그룹화 하여 그룹의 길이와 값을 나타내어 데이터를 압축하는 방식 <br>FRM: 이미지를 나란히 배열하여 동영상 형태로 표현하는 방식 <br>JPEG: 그래픽(사진) 파일 확장자"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "수학적 연산에 의해 그래픽 데이터를 표현하는 방식은?",
        "correct_answer": "벡터 방식",
        "incorrect_answers": ["비트맵 방식","래스터 방식","포스트 스크립트"],
        "desc": "비트맵, 래스터, 포스트 스트립트는 전부 픽셀 방식입니다. 그래픽을 확대할 시, 그래픽이 계단식(각진 모양)인 것을 확인할 수 있습니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 설명과 같은 모델링 기법은?",
        "question_desc": "단순한 모양에서 점차적으로 복잡한 현상을 구축해 나가는 기법 <br> -구름이나 바다, 물결, 소용돌이, 담배연기, 산, 강 등을 표현하는 기법",
        "correct_answer": "프랙탈(Fractal)",
        "incorrect_answers": ["파티컬(Particle)","파라메트릭(Parametric)","와이어 프레임(Wire Frame)"],
        "desc": "파티컬(Particle): 작은 입자를 표현할 때 주로 사용하는 기법(먼지, 수증기 등) <br> 와이어 프레임(Wire Frame): 선만으로 표현하는 기법"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "웹용 이미지로 주로 사용되는 파일 포맷은?",
        "correct_answer": "GIF, JPG",
        "incorrect_answers": ["PNG, PDF","DXF, AI","TIFF, EPS"],
        "desc": "웹에서 주로 쓰는 이미지는 GIF, JPG, BMP, PNG 등이 있습니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "화면 해상도에 대한 설명으로 적절한 것은?",
        "correct_answer": "픽셀의 수를 의미한다.",
        "incorrect_answers": ["화면 해상도는 모니터 화면의 크기에 의해 결정된다.",
                            "화면 해상도가 높을수록 적은 양의 메모리가 필요하다.",
                            "화면 해상도가 낮으면 똑같은 이미지라도 작게 보인다."],
        "desc": "해상도란 선명도를 의미하며, 픽셀로 구성됩니다. 픽셀의 수가 많을수록 해상도가 선명합니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "플래시에서 맨 앞과 맨 끝 키 프레임에만 변화를 주면 중간 과정을 만들어 주는 것을 무엇이라고 하는가?",
        "correct_answer": "트위닝",
        "incorrect_answers": ["프레임","어니언스킨","플레이헤드"],
        "desc": "트위닝에 대한 설명입니다. 트위닝의 다른 말로는 보간법이 있습니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "컴퓨터 그래픽스의 발달과정 중 세대별 발전단계가 바르게 연결된 것은?",
        "correct_answer": "제 4세대 - 고밀도 집적회로, 래스터 스캔 CRT",
        "incorrect_answers": ["제 1세대 - 진공관, 리플레시형 CRT","제 2세대 - 집적회로, 벡터 스캔 CRT","제 3세대 - 고밀도 집적회로, XY 플로터"],
        "desc": "1세대 컴퓨터는 진공관, 자기드럼을 사용<br> 2세대 컴퓨터는 트랜지스터와 다이오드를 사용 <br> 3세대 컴퓨터에는 집적회로를 사용<br>"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "애플사에서 개발한 미디어 재생기로 동영상 파일을 지원하는 것은?",
        "correct_answer": "Quick Time Playe",
        "incorrect_answers": ["Windows Media Player","Real Player","Shock Wave"],
        "desc": "Windows Media Player : AVI <br> Real Player : RM, RA Shock Wave : SWF <br> Quick Time Player : MOV (애플사에서 개발)"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "웹 디자인 프로세스 도입의 장점이 아닌 것은?",
        "correct_answer": "전체 디자인 기간이 길어진다.",
        "incorrect_answers": ["인력분배를 효율적으로 해준다.","피드백 및 실행착오를 최소화 한다.","각 팀 간의 의사소통을 원활히 해준다."],
        "desc": "프로세스 도입 시 인력분배를 효율적으로, 피드백 및 실행착오를 최소화 할 수 있으며, 각 파트별 의사소통을 원활하게, 전체 디자인 기간을 단축시킬 수 있습니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 웹 디자인 프로세스를 순서대로 바르게 나열한 것은?",
        "question_desc" : "①주제 설정<br> ②콘텐츠 준비<br> ③레이아웃 설계<br> ④페이지 제작<br> ⑤테스트 및 수정<br>⑥서버에 업로드<br>⑦유지보수",
        "correct_answer": "1-2-3-4-5-6-7",
        "incorrect_answers": ["1-2-5-6-3-4-7","1-2-6-7-3-4-5","1-3-4-2-5-6-7"],
        "desc": "웹디자인 프로세스의 순서는 주제 설정, 컨텐츠 준비, 레이아웃 설계, 페이지 제작, 테스트 및 수정, 서버 업로드, 유지보수 순입니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "그래픽 편집 프로그램에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?",
        "correct_answer": "건축, 인테리어의 3D 이미지와 방송용 영상만을 제작하는 프로그램이다.",
        "incorrect_answers": ["컴퓨터 상에 그림이나 문자, 도형 등을 편집할 수 있는 프로그램이다.",
                            "도안, 작업, 페인팅, 리터칭을 가하여 합성을 하는 프로그램이 해당된다.",
                            "대표적인 프로그램으로는 포토샵, 페인터, 일러스트레이터, 코렐드로우가 있다."],
        "desc": "그래픽 편집 프로그램은 컴퓨터 그래픽에서 이미지나 모델을 시작적으로 조작할 수 있게 해주는 프로그램 또는 프로그램 모음을 의미합니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음이 설명하고 있는 애니메이션 종류는?",
        "question_desc": "특정한 형태를 그린 종이를 잘라낸 후, 각 종이들을 화면에 붙이거나 떼면서 원하는 이미지를 만들고, 그것들을 연결해서 움직임을 만들어낸다.",
        "correct_answer": "컷 아웃 애니메이션",
        "incorrect_answers": ["스톱모션 애니메이션","투광 애니메이션","고우모션 애니메이션"],
        "desc": "스톱 모션 애니메이션: 물체를 한 두 프레임씩 노출시켜 촬영하는 영화과정. 물체를 1인치씩 옮기고 다시 촬영하는 과정을 반복함으로써, 물체가 살아 움직이는 효과를 낸다 <br> 고우 모션 애니메이션: 애니메이션 촬영 시 정지 화면을 촬영하는 동안 카메라와 피사체가 도시에 움직이게 하는 기법. 프레임 촬영에 피사체와 카메라가 움직임으로써 극영화와 같은 연속 동작을 구사할 수 있는 특수 촬영술."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음이 설명하고 있는 것은?",
        "question_desc": "점묘법과 같이 제한된 수의 색상들을 사용하여 다양한 색상을 시각적으로 섞어서 만드는 것이다.<br>예를 들어 노란색과 빨간색을 섞어서 기술적으로 잘 배치하면 주황색을 만들 수 있다.",
        "correct_answer": "디더링",
        "incorrect_answers": ["해상도","픽셀","패턴"],
        "desc": "해상도: 화면의 선명도<br> 픽셀: 화면을 구상하는 가장 작은 단위<br> 패턴: 일정한 모양으로 채우기 위한 것<br> 디더링:제한된 색상으로 다양한 색상을 만들어 내는 것.<br>"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "CMYK 모드로 저장된 JPEG 파일을 인터넷 익스플로러 6.0으로 실행하였을 때 나타나는 결과로 옳은 것은?",
        "correct_answer": "이미지를 표시하지 못한다.",
        "incorrect_answers": ["이미지의 명도가 낮게 나타난다.","색상이 반대색으로 나타난다.","원래 크기보다 크게 보인다."],
        "desc": "CMYK는 주로 인쇄에 사용되는 색 공간입니다. 그러나 웹페이지는 RGB 모드가 표준입니다. 따라서 일부 브라우저에서는 CMYK 모드로 저장된 이미지를 제대로 표시하지 못할수도 있습니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "스코어, 캐스트, 페인트, 링고로 구성되어 있는 애니메이션 저작 도구는?",
        "correct_answer": "Director",
        "incorrect_answers": ["Premiere","Paint shop","3D Studio MAX"],
        "desc": "애니메이션 저작 도구로는 오소웨어, 툴북, 디렉터(Director)가 있습니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "자바스크립트의 변수명에 대한 설명으로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "예약어는 변수명으로 사용할 수 있다.",
        "incorrect_answers": ["변수의 첫 글자는 반드시 영문자나 밑줄로 시작해야 한다.",
                            "대소문자를 구분한다.",
                            "특수문자를 변수명에 사용할 수 있다."],
        "desc": "예약어는 자바스크립트에서 미리 점유하고 있는(이미 존재하는) 명령이기 때문에 변수 명에 사용할 수 없습니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음과 같은 특징을 가지고 있는 그래픽 툴은?",
        "question_desc": "-벡터 방식으로 정확한 도형을 제작한다.<br> -그래프나 문자 등의 드로잉 작업, 심벌, 마크 디자인 등의 작업에 사용된다.<br> -벡터방식이기 때문에 확대, 변형해도 이미지의 손상이 없다.",
        "correct_answer": "Illustrator",
        "incorrect_answers": ["Paint shop","CAM","Maya"],
        "desc": "벡터방식의 드로잉 프로그램은 코렐드로우, Illustrator가 있습니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "웹 그래픽 제작에서 백그라운드 이미지 삽입에 관한 설명으로 가장 적합하지 않은 것은?",
        "correct_answer": "동영상을 배경 이미지로 제작",
        "incorrect_answers": ["줄무늬를 배경 이미지로 제작","도형을 이용한 패턴 제작","부드러운 그라데이션 제작"],
        "desc": "백그라운드 이미지는 면으로 표현되는 것을 삽입할 수 있습니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음이 설명하고 있는 컴퓨터 그래픽스 시스템 입력 장치는?",
        "question_desc": "-입력 원본의 아날로그 데이터인 좌표를 판독하여, 컴퓨터에 디지털 형식으로 설계도면이나 도형을 입력하는데 사용되는 입력 장치이다.<br> -X,Y 위치를 입력할 수 있다.",
        "correct_answer": "디지타이저",
        "incorrect_answers": ["마우스","키보드","조이스틱"],
        "desc": "좌표를 이용하여 자료를 입력하는 장치는 디지타이저와 XY플로터가 있습니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "컴퓨터 그래픽의 장점이라고 볼 수 없는 것은?",
        "correct_answer": "화면과 출력물에 동일한 컬러를 항상 얻을 수 있다.",
        "incorrect_answers": ["아주 미세한 부분까지 표현이 가능하다.",
                            "작업 데이터의 이동 및 보관이 간편하다.",
                            "색상, 재질의 수정이 자유로워 비용이 절감된다."],
        "desc": "화면에서는 RGB로 색을 표현하며, 출력물에는 CMYK로 색을 표현합니다.<br> 때문에 화면과 출력물은 동일한 컬러를 얻기 힘듭니다. "
    }
]